---
title: 关于css文件和js文件的共用问题
date: 2016-08-31
tags: [CSS,JS]
categories: Static
---

因为`css`文件可以合并为一个，所以，所有的样式文件都可以合并到一个`app.css`文件中，这不会有什么问题，虽然有的页面可能没有很多`app.css`文件中的名称或者标签，但是这个没关系。

而`js`文件就最好不要合并，除非是已经发布的文件，这个文件`app.js`可以是合并后的包含所有`js`的文件，但这个方法也是通过`requirejs`来实现的。

但普通的，如果是没有发布的就是在开发环境中的`js`，建议一个页面对应一个`js`文件，因为这样如果修改文件的时候可以很方便的找到需要的`js`而且不会有很多的无关内容。

所以`js`文件最好不要共有。